【美軍電偵機又來】4月第13度現蹤 在台灣西南空域「畫圈繞飛」

【美軍電偵機又來】4月第13度現蹤 在台灣西南空域「畫圈繞飛」

又見美軍電偵機！專門追蹤飛機動態的推特帳號「飛機守望」（Aircraft Spots）30日資訊顯示，一架美軍EP-3E電子偵察機在台灣西南部空域繞飛，同時這也是4月以來，美國軍機第13度出現在台灣周邊空域。

這架美軍EP-3E白羊座電子偵察機30日現蹤台灣南部海域（巴士海峽），隨後由東向西北方向飛行，值得注意的是，該架軍機在台灣西南方外圍空域詭異畫圈繞飛多次，原因成謎。

軍事專家王臻明研判此與中國在「台灣淺堆」的行動有關。他在臉書上發文指出，美軍EP-3E偵察機以三角型航線的方式徘徊不去，以前只是飛過台灣附近，還能說是路過，上次變成在台灣西南方空域以直線來回飛行，而這次這種三角型航線，就是典型的偵蒐作業飛行模式，擺明了就是監看什麼東西，這個位置百分之百在台灣的防空識別區裡。

王臻明提到，美國軍機在「台灣淺堆」附近繞飛，外傳上次中共戰機就是在此處越過中線，「台灣淺堆」因水很淺因此得名，最近共軍一直在這裡偷抽砂，外界懷疑這不單是盜採這麼簡單，而是要抽出一條水道，讓潛艦可以伏擊台灣的水面艦艇。

王臻明補充，該處是海峽中線的最尾端，因此也是這條虛擬中線定義最模糊的地帶，中國的戰機在這裡突破中線，有想要蠶食台灣空域的企圖在。

對於美軍機第13度繞飛台海，國防部發言人史順文少將表示，台海周邊海空域情況，國軍都全程掌握。

白兵：黎喇黎喇

我都想佢快啲

中共

中共又係度陰陰濕濕
唔係話自己隻遼寧號好撚勁架咩
做咩又要挖沙埋伏